#DIRECTORY NAVIGATION
alias ..='cd ..;pwd'								#go up one directory levels and print directory name
alias ...='cd ../..;pwd'						#go up two directory levels and print directory name
alias ....='cd ../../..;pwd'				#go up three directory levels and print directory name
alias cdh='cd ~'								    #go to home directory
alias cdr='cd /'								    #go to root directory
alias ping='ping -c 5'              #limit the number of pings
alias s='sudo'                      #short for sudo
alias ls='ls -la --color=auto'      #color in `ls`

#TERMINAL OPERATIONS
alias c='clear'									    #clear terminal
alias h='history'                   #show history
alias chist='cat /dev/null > ~/.bash_history && history -c'			#clear all terminal history
alias chx='chmod+x'								  #make file executable
alias x='exit'									    #exit terminal
alias df='df -h'								    #human-readable sizes
alias free='free -m'								#show sizes in MB
alias myip='curl ifconfig.me'       #show my ip
alias hgrep='history | grep'        #grep history
alias duh='du -h'                   #disk usage 
alias cleanup='rm -rf ~/Downloads/*' #clear the Downloads directory
alias weather='curl wttr.in'                        #check weather 

#CALENDAR
alias jan='cal -m 01'
alias feb='cal -m 02'
alias mar='cal -m 03'
alias apr='cal -m 04'
alias may='cal -m 05'
alias jun='cal -m 06'
alias jul='cal -m 07'
alias aug='cal -m 08'
alias sep='cal -m 09'
alias oct='cal -m 10'
alias nov='cal -m 11'
alias dec='cal -m 12'

#MAINTENANCE
alias maintain='sudo apt update && sudo apt upgrade; sudo apt autoremove; sudo apt autoclean; sudo apt clean'
alias updg='sudo apt update && sudo apt upgrade && echo "System updated & upgraded!"'				#update and upgrade the system
alias update='sudo apt update && echo "System updated!"'							#update the system
alias upgrade='sudo apt upgrade && echo "System upgraded!"'						#upgrade the system
alias search='sudo apt search'   #search for a package
alias install='sudo apt install'						#install an app
alias rmv='sudo apt remove'                 #remove a package
alias purge='sudo apt purge'                #reove and purge a package
alias rmv=''									#TBA removes and purges a packet
alias bye='shutdown now  && echo "SYSTEM SHUTTING DOWN!...!"'							#shut the system down
alias blame='sudo systemd-analyze blame'					#check proccesses that take most time during boot
alias installfrom='xargs sudo apt-get install <'				#install packages listed in a file

# ERROR MESSAGES FROM JOURNALCTL
alias error="journalctl -p 3 -xb"						#list journalctl errors

#ARCH LINUX COMMANDS
alias archmaintain='sudo pacman -SC && sudo systemctl --failed && sudo journalctl -p 3 -b && sudo pacman -Rns $(pacman -Qtdq)'	#TBA. remove cache, clean system, clen orphan packages
alias archupdate='sudo pacman -Syu'						#update only standard pkgs
alias archupdatey='sudo pacman -Syyu'						#refresh pkglist & update standard pkgs
alias archinstall='sudo pacman -S'						#installs apps
alias archorphan='sudo pacman -Rns $(pacman -Qtdq)'				#clean all orphan packages

#CONFIRM BEFORE YOU OVERWRITE SOMETHING
alias cp='cp -i'								#confirm copy
alias mv='mv -i'								#confirm move
alias rm='rm -i'								#confirm remove

#ADDITIONAL
alias rr='curl -s -L https://raw.githubusercontent.com/keroserene/rickrollrc/master/roll.sh | bash'	#rickroll
alias forecast='curl wttr.in'							#show weather
alias moon='curl wttr.in/moon'							#show moon phase

#GITHUB COMMANDS
alias g='git'
alias gc='git clone'
alias ga='git add ."
alias gac='git add . && git commit'
alias gs='git status'
alias gps='git push --all'
alias gd='git diff'
alias gl='git log' 
alias gco='git checkout'
alias gb=git branch'
alias gpl='git pull --all'
alias gpo='git pull origin
alias gf='git fetch'
alias gstat='git status'

#DOCKER COMMANDS
alias docker='sudo docker'
alias di='sudo docker images'
alias dp='sudo docker ps'
alias dpa='sudo docker ps -a'

#PROGRAMMING SHORTCUTS
alias vs='code'									#launch vscode
alias sub='sublime'								#launch sublime
alias py3srv='python3 -m http.server'						#sets up a server for python3. Add a port ex. py3srv 8080
alias pyenv='python -m venv env && source env/bin/activate' #create a Python env & activate it 

#=========================

### ARCHIVE EXTRACTION - cloned from DT's gitlab. 
# https://gitlab.com/dwt1/dotfiles/-/blob/master/.bashrc
# usage: ex <file>

ex ()
{
  if [ -f "$1" ] ; then
    case $1 in
      *.tar.bz2)   tar xjf $1   ;;
      *.tar.gz)    tar xzf $1   ;;
      *.bz2)       bunzip2 $1   ;;
      *.rar)       unrar x $1   ;;
      *.gz)        gunzip $1    ;;
      *.tar)       tar xf $1    ;;
      *.tbz2)      tar xjf $1   ;;
      *.tgz)       tar xzf $1   ;;
      *.zip)       unzip $1     ;;
      *.Z)         uncompress $1;;
      *.7z)        7z x $1      ;;
      *.deb)       ar x $1      ;;
      *.tar.xz)    tar xf $1    ;;
      *.tar.zst)   unzstd $1    ;;
      *)           echo "'$1' cannot be extracted via ex()" ;;
    esac
  else
    echo "'$1' is not a valid file"
  fi
}
